教你點樣精明地食二手飯

我們的互聯網，在助人尋美食的openrice，卻沒有教人搵二手飯的指南。事實上，香港雖然餐廳處處，但不是哪裡也有合適的二手飯，所以要做流浪者，就必須要對鄰近食肆有充掌握。

餐廳1：麥當勞

常見二手美食：薯條、薯餅、可樂、熱香餅、熱香餅專用蜜糖

二手解讀：每位食客離開後，餐盤上幾乎例必留下前三款食物，如閣下是嗜炸物，保證能大快朵頣。熱香餅因有三塊之多，部分女食客可能會食剩一塊半塊，好運者甚至可發現少量豬柳漢堡！另要留意熱香餅用蜜糖，常有餅剩。踏入秋季唇乾舌燥，可充當真蜜糖沖水飲作滋潤喉嚨之用。

餐廳2：連鎖快餐廳(美心大家樂大快活均可)

常見二手美食：咖哩牛腩飯、栗米肉粒飯(其化頹飯均合)大量白米飯、奶茶、伴碟菜

二手解讀：咖哩牛飯可算是肉眼觀察中常見的二手飯，皆因薯仔太濟，牛腩太有咬口，雖然不少快餐店﹙如大快活﹚，其咖哩牛腩飯味道不錯，但七成以上人仍會食唔晒。至於被視為頹飯的栗米肉粒，往往是不少人揀無可揀之選，進食意慾不高，自然吃剩機會也大。另伴碟菜更是二手飯食客必食之選---伴碟菜由於只為點綴或「叫做有條菜」，通常白烚了事，因味同嚼蠟，所以食客通常棄之一旁。其實食菜有益，二手食客實不容錯過。

建議在進店前，先看水牌，如見有咖哩牛腩和栗米肉粒，能飽餐一頓二手飯的機會勁大。

三手呢

不如執下紙皮 都有飯盒食下

原來我一直用錯方法 受教了

樓主我可以請你吃飯

大家樂咖喱牛腩屌打大快活

太好食個個都食晒, 汁都無得lam

笑撚死

真心一問
庇護工場有咩好食

M記成日有廢老同我爭二手餐食

撚狗

平安夜試過孤零零一個人去m記食二手薯條

呢啲碎料啦

想問想食二手米線可以點
譚仔個埋單方法根本食唔到
而且個個都食得晒

我弱智的唔識分

你廢老都爭唔贏
點出黎行啊

果次去kfc食二手飯
個阿姐想黎收走佢
比我鬧到佢喊

Ching好波
但點解個名咁垃圾既？

屌狗喇廢物

樓豬下次有困難開聲，我點都幫ok？

牙奔夠雷氣

但我呢啲二手師冇得番轉頭